---
title: "Kiwi：一款支持插件和油猴脚本的安卓浏览器"
date: 2022-05-23T19:50:24+08:00
draft: true
slug: Kiwi
categories: ["android","todo"]
tags: ["Github","实用工具","浏览器"]
---

## 简介

Kiwi是一款支持安装**Chrome 扩展（包括油猴拓展）**，自带广告过滤功能的安卓浏览器。

>支持插件是这款浏览器很大的一个优点，如果单设备使用，对同步要求不高推荐使用。如果需要多端同步功能推荐使用Edge浏览器，参考[链接](https://soft.kermsite.com/p/edge/)。

### 相关链接

[官网](https://kiwibrowser.com/)

[项目地址](https://github.com/kiwibrowser/src)

[下载链接](https://github.com/kiwibrowser/src/releases/download/1019022375/Kiwi-1019022375-arm64-playstore.apk)

>如果此链接下载较慢/打不开，可以先右键复制，然后转到 [GitHub 文件加速](https://proxy.cnhub.dev/) 网站下载。

[**
点滴记忆**](https://blog.quickso.cn/)

- [ 首页](https://blog.quickso.cn/)
- [ 归档](https://blog.quickso.cn/archives/)
- [ 分类](https://blog.quickso.cn/categories/)
- [ 标签](https://blog.quickso.cn/tags/)
- [ 关于](https://blog.quickso.cn/about/)
- [ 友链](https://blog.quickso.cn/links/)
- [ Rss](https://blog.quickso.cn/atom.xml)
- [ 项目 ](javascript:;)
- [ ](javascript:;)
- [ ](javascript:;)

Kiwi浏览器使用手册 _

 2021年12月29日 上午

 14k 字 118 分钟

# 简介

#### 1 什么是Kiwi浏览器？

**Kiwi Browser**是一款支持扩展的安卓浏览器，比起Chrome浏览器手机版，这款浏览器或许会成为安卓上最好用的浏览器。Kiwi Browser是基于Chromium内核二次开发的浏览器，它引入了对Chrome扩展的支持，你可以将一些拓展程序安装在手机上

[![img](20211229101021.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101021.png)

**Kiwi浏览器**主要面向高阶用户，具有内置广告拦截器、加密劫持保护等功能，但该浏览器最大的特色就是能够在移动设备上安装那些原本就支持 **Chrome** 的扩展程序，虽然不能做到 100% 全兼容，但它也是目前市面上少数几款基于 **Chromium** 并且支持安装扩展程序的 Android 浏览器。
由于该浏览器仅有一名开发者负责开发和维护，这就导致该浏览器更新的频率不高，并且底层的 **Chromium** 版本与官方版本不同步。而市面上其他基于 **Chromium** 的浏览器，如 Chrome、Edge、Vivaldi、Opera 和 Brave 都背靠大公司，产品开发人员通常达到数百人的规模，显然在这方面独立开发者处于了不利地位。
随着 **Chromium** 将发布周期从 6 周转为 4 周，以及 Chrome 和 Edge 等浏览器也将跟随这一变化，未来情况可能会变得更加糟糕。
为了解决这个问题，使 **Kiwi Browser**紧跟 **Chromium** 的发布，Kiwi 开发者将使用自动化工具和脚本来跟上 **Chromium** 的 4 周发布周期。这有望使 Kiwi 与最新的 **Chromium** 版本保持同步，这样用户就不必错过关键的错误修复或新的浏览器功能。
对于一个独立开发者维护的项目而言，要想遵循原本的 6 周发布周期就已经是一项艰难的任务了。考虑到更新内容和后续的测试，改为 4 周的发布周期给开发者带来了更大的压力。
如果这样的开发流程效果还不错的话，Kiwi 浏览器将会得到更频繁的更新，这将使它在安全、稳定和兼容方面有很大提升，再加上对更多扩展的支持i，有望可以看到该浏览器在未来几年获得更多用户的青睐。

#### 相关信息

官方网站：[https://kiwibrowser.com/](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/user_cancel)
**中文网站：**[**https://kiwibrowser.pa**](https://kiwibrowser.pages.dev/)
[**ges.dev/**](https://kiwibrowser.pages.dev/)
Kiwi浏览器官方Discord:https://discord.gg/b6hVz26
Kiwi浏览器Telegram群：https://t.me/kiwibrowserchat
**Kiwi浏览器中文QQ群：219360203**

#### 2 下载地址

谷歌play商店:
https://play.google.com/store/apps/details?Id=com.kiwibrowser.browser
Apkpure：
https://m.apkpure.com/cn/kiwi-brokiwibrowser.pages.devwser-fast-quiet/com.kiwibrowser.browser
Github：
https://github.com/kiwibrowser
Aptoide:
https://kiwi-browser-geometry-ou.cn.aptoide.com/app
Github镜像：
https://githubcn.hgnet.workers.dev/kiwibrowser/src.next/releases

备注：点击展开Assets ，选择适合的安装包下载
一般下载后缀为 -arm64-signed.apk 即可。其他的根据你的设备的架构下载 「架构」-signed.apk

[![img](20211229101030.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101030.png)

# 开始使用Kiwi浏览器

#### 3 下载和安装

①从上面的下载地址下载Kiwi浏览器
②点击安装包安装
③启动Kiwi浏览器
④授予相关权限
⑤Enjoy it！

#### 4 将 Kiwi浏览器 设置为默认浏览器

如果您将 Kiwi浏览器 设为默认浏览器，那么您点击的任何链接都会自动在 Kiwi浏览器 中打开。

1. 打开您的默认应用：打开手机的“设置”。在“默认应用”下，点按浏览器应用。
   1. 依次点按应用管理 默认应用管理 浏览器。
2. 点按 Kiwi Browser

 

#### 5 导入书签和导出书签

您可以切换浏览器，同时不会丢失为您喜爱的网站添加的所有书签
chrome浏览器书签导出
登录下面的链接，可以导出chrome书签文件 https://takeout.google.com/settings/takeout/custom/chrome?pli=1

[![image-20211229103827511](20211229103827.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229103827.png)

image-20211229103827511



edge浏览器书签导出

[![img](20211229101037.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101037.png)

##### ①将书签添加到Kiwi浏览器

请按以下步骤操作：

1. 在‘@手机上打开 Kiwi浏览器。
2. 点击右上角的“更多”图标 ┇（3个点点）。
3. 依次选择书签 导入书签。
4. 选择包含待导入书签（.html后缀的书签文件）。
5. 点击导入。
6. 点击完成。

##### ②将书签移动到另一个浏览器

如果您决定使用其他浏览器，则可以导出自己的所有 Kiwi浏览器 书签。

1. 在手机上打开Kiwi浏览器。
2. 点击右上角的“更多”图标 。
3. 选择书签
4. 点击顶部的“更多”图标  导出书签。

Kiwi浏览器 会将您的书签导出为 HTML 文件。您可以使用此文件将书签导入另一个浏览器。

# 浏览网页

#### 1.在Kiwi浏览器中使用标签页

您不仅可在 Kiwi浏览器 中打开任意多个标签页，还可查看所有标签页并在它们之间自如切换。

##### 打开新的标签页

1 在 Android 手机上，打开 Kiwi浏览器 。

2 依次点按右上角的“更多”图标  打开新的标签页。

##### 自定义您的新标签页

在地址栏中向上滑动手指或打开新标签页后，您会看到自己经常访问的网站。如果您以前没有使用过 Kiwi浏览器，则会看到一些热门网站。

- 要访问某个网站，请点按相应图标。
- 要移除某个网站，请轻触并按住相应图标，然后点按移除。

**用网站地址作为您的标签页**

**1.**在 Android 手机上，打开kiwi浏览器 。

2.点按右上角的“更多”图标 ,选择“设置”

1. 然后选择“主页”并启用
2. 选择“打开此网页”，填入你想要的网站

5.点击“保存”即可

#### 2.设置默认搜索引擎

如果您决定使用其他搜索引擎：

1. 在手机上打开Kiwi浏览器。
2. 点击右上角的“更多”图标 。
3. 点击“设置-搜索引擎”
4. 选择你想要的搜索引擎

##### ①问题： 如何添加搜索引擎？

**方法1**:先在你想添加的搜索引擎上随便搜索点东西，然后再到搜索引擎里面去康康有没有这个搜索引擎（如果没有可以多搜索几次，试试~）
**方法2**:在地址栏输入“chrome://settings ” 自行修改即可

这里以添加“百度”搜索为例：

1. 在地址栏输入“chrome://settings” [![img](20211229101046.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101046.png)
2. 找到“搜索引擎-管理搜索引擎”[![img](20211229101053.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101053.png)
3. 找到“其他搜索引擎-添加”[![img](20211229101121.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101121.png)
4. 按如图所示的栗子填写 %s就是关键字 比如https://[www.baidu.com/s?word=](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/user_cancel)%s[![img](20211229101059.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101059.png)

[![img](20211229101104.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101104.png)

1. 设置完毕后，点击“设为默认搜索引擎”
2. 测试能否搜索

##### ②分享一些自定义搜索引擎：

神马AI引擎
https://quark.sm.cn/s?q=
Duck Duck Go
https://duckduckgo.com/?q=%@
百度简单搜索
http://m.baidu.com/s?wd=
秘迹搜索
https://m.mijisou.com/?q=
雅虎搜索
https://search.yahoo.com/search?p=
谷歌搜索
https://www.google.com/search?q=
百度搜索
https://[www.baidu.com/s?word=](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/user_cancel)
搜狗搜索
https://wap.sogou.com/web/sl?keyword=
神马搜索
http://m.yz.sm.cn/s?q=
必应搜索
https://www.bing.com/search?q=
Yandex搜索
https://www.yandex.ru/yandsearch?text=
Never搜索
[https://search.naver.com/search.naver?query=](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/user_cancel)
F搜
https://fsofso.com/search?q=
如果你还有其他好用的搜索引擎，可以补充一下！

#### 3.下载文件

要将文件/图片保存到设备上，您可以进行下载。下载的文件将保存到您的默认下载位置。

1. 在 Android 手机上，打开 Kiwi浏览器。
2. 转到您想从中下载文件的网页。
3. 触摸并按住您想下载的内容，然后点按“下载”链接或“下载”图片。在某些视频和音频文件上，则应点按“下载”图标 。

##### 暂停或取消下载

1. 在 Android 手机上，打开 Kiwi浏览器。
2. 在右上角，依次点按“更多”然后点击“下载内容”。如果您的地址栏在底部，请在地址栏上向上滑动手指，然后点按“下载内容”。
3. 在正在下载的文件旁边，点按“暂停”图标 或“取消”图标

 

##### 添加第三方下载器

1.在 Android 手机上，打开 Kiwi浏览器。
2.在右上角，依次点按“更多”然后点击“下载内容”。如果您的地址栏在底部，请在地址栏上向上滑动手指，然后点按“下载内容”。

1. 点击“外部下载器”，选择你的第三方下载软件

[![img](20211229101115.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101115.png)

#### 4.日后离线阅读网页

您可将网页保存下来以供日后阅读，即使是在离线状态下也可照读不误，例如在飞机上或在其他没有网络连接的地方。要想在日后离线阅读网页，请提前在 Kiwi浏览器中予以下载。

##### 从 Chrome 中保存网页以供日后阅读

您需要联网才能保存网页。
在 Android 手机上，打开 Kiwi浏览器 。
转到您要保存的网页。
在地址栏的右侧，依次点按“更多”图标 “下载”图标 。

##### 阅读、删除或分享已保存的网页

在 Android 手机上，打开 Kiwi浏览器 。
在右上角，依次点按“更多”图标  下载内容。如果您的地址栏在底部，请在地址栏上向上滑动手指，然后点按“下载内容”图标 。
从您的下载内容列表中找到已保存的网页。阅读：点按相应网页。
删除：触摸并按住相应网页。点按右上角的“删除”图标 。
分享：触摸并按住相应网页。点按右上角的“分享”图标 。
重新联网后，您可通过点按“重新加载”图标 来查看该网页的实时版本。

#### 5.在夜间模式下浏览

当您在 Kiwi浏览器 中使用夜间模式浏览内容时，您的主页、工具栏、设置以及某些其他页面都会以深色调显示。

1. 在 Android 设备上，打开 Kiwi浏览器。
2. 在右上角，依次点按“更多”-设置 -主题背景。
3. 选择您想使用的主题背景：如果您想让 Chrome 在省电模式处于开启状态时或在您的移动设备已开启“深色主题”这项设备设置时使用“深色主题”模式，请选择系统默认设置。
   1. 如果您想让 Chrome 使用“深色主题”模式，请选择深色调。
   2. 如果您想让 Chrome 使用“浅色主题”模式，请选择浅色调。

也可以在“更多”那里直接点击“打开夜间模式”

#### 6.安装拓展

**方法1:**使用google网上应用店安装
https://chrome.google.com/webstore/category/extensions?hl=zh-CN
（需要科学上网！谷歌访问插件https://huangenet.lanzoui.com/iQD4srsfseh）
**方法2:**本地导入crx或zip插件

①点击“拓展程序”

[![img](20211229101126.jpeg)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101126.jpeg)

②打开“开发者模式”，点击“+（from .zip/.crx/.user.js)”，然后选择本地的插件包（.crx或.zip后缀的）即可

[![img](20211229101135.jpeg)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101135.jpeg)

提示：建议使用ES文件浏览器导入
**方法3:好用的第三方浏览器拓展商店**
https://chrome.zzzmh.cn/
[https://www.extfans.com](https://www.extfans.com/)
http://www.centbrowser.cn/extensions.html
https://www.crx4chrome.com/
https://www.chajian5.com/
[http://.crx4.com/](http://www.crx4.com/)
https://www.cnplugins.com/
https://www.crxsoso.com/
https://173app.com/chrome-ext
https://www.gugeapps.net/

**方法4:如何使用Edge浏览器的拓展**
1.下载插件并安装
https://huangenet.lanzoui.com/imHuzsouuob
安装这个脚本也可以
[https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/430849-%E5%BE%AE%E8%BD%AFcrx%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E5%99%A8](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/430849-微软crx下载器)
2.打开网址
https://microsoftedge.microsoft.com/addons/Microsoft-Edge-Extensions-Home
3.看视频
https://www.bilibili.com/video/BV1YP4y1W7dT

#### 7.如何使用油猴脚本？

安装 Tampermonkey 或者暴力猴插件（**推荐**）
然后打开这个网站安装你想要的脚本
脚本网站
https://greasyfork.org/zh-CN/
成人脚本网站
[Sleazy Fork - 安全、有用的成人用户脚本大全](https://sleazyfork.org/zh-CN)

#### 8. 解决KIWI浏览器出现开屏广告问题（来自酷安@杏铃）

是MIUI智能服务(广告服务)的锅
去智能服务悬浮开屏广告方法:
手机管家→隐私保护→保护隐私→特殊权限设置→显示在其他应用上层→更多→显示系统应用→拉到最后找到智能服务→允许显示在其它应用上层 **关闭**
顺便把服务的广告通知关掉吧
手机管家-网络助手-流量排行-系统应用-智能服务-右上角圆i-通知管理-允许通知关掉
由 [@京岚_Star](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/user_cancel) 提供

#### 9.标签页视图设置（来自酷安@杏铃）

设置-Tab switcher

[![img](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101151.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101151.png)

#### 10.拓展导出（需要root）

使用mt管理器打开下面的路径
/data/data/com.kiwibrowser.browser/app_chrome/Default/Extensions

找到你要导出的拓展id

[![img](20211229101157.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101157.png)

然后复制拓展的路径，打开 拓展程序-打包拓展程序，输入路径，点击“打包拓展程序”

[![img](20211229101203.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101203.png)

经过以上步骤即可在扩展程序ID目录下看到以.crx为后缀的扩展程序和以.pem为后缀的私钥文件,如下所示

[![img](20211229101207.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101207.png)

#### 11.如何截图

菜单-分享-屏幕截图

#### 12.如何扫码

菜单-分享-二维码-扫描

#### 13.第三方主页拓展不生效

把主页改成 chrome://newtab

#### 14.书签同步教程

①注册一个坚果云账号
https://www.jianguoyun.com/
②新建一个文件夹如下图
[![img](20211229101212.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101212.png)
③将bookmarks.xbel文件上传到这个文件夹
https://huangenet.lanzoui.com/i8Uowsqjcdi
(上面是bookmarks.xbel下载地址)
④到账户信息-安全选项-第三方应用管理-添加应用，复制应用密码、服务器地址、账户（一会用到）

[![img](20211229101222.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101222.png)

[![img](20211229101216.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101216.png)

⑤安装拓展并启用

| floccus bookmarks sync | [https://chrome.google.com/webstore/detail/floccus-bookmarks-sync/fnaicdffflnofjppbagibeoednhnbjhg]( |
| ---------------------- | ------------------------------------------------------------ |
|                        |                                                              |

[![img](20211229101227.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101227.png)

打开拓展，添加账户（选择第二个选项）

[![img](20211229101233.jpeg)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101233.jpeg)输入信息
WebDAV URL：
https://dav.jianguoyun.com/dav/
用户名：你的坚果云登录账号
密码：（刚刚创建的应用密码)
书签路径：floccus/bookmarks.xbel
本地文件：直接点击选择文件夹，选择你要同步的书签文件夹即可。
加速同步速度：勾选
其他默认即可，点击保存

[![img](20211229101238.jpeg)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101238.jpeg)

重新打开浏览器，点击同步即可

[![img](20211229101244.jpeg)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101244.jpeg)

当然你也可以设置不同的同步策略、嵌套帐户什么的
**注意：为了以防万一，建议本地导出一份备份！！！**

#### 15.设置为默认浏览器（以OPPO为例）

[![img](20211229101900.jpeg)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101900.jpeg)

# **拓展推荐**

| 序号 | 拓展名称                        | 下载地址                                                     | 备注                                                         |
| ---- | ------------------------------- | ------------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------------ |
| 0    | Tampermonkey                    | [Tampermonkey - Chrome 网上应用店 (google.com)](https://chrome.google.com/webstore/detail/tampermonkey/dhdgffkkebhmkfjojejmpbldmpobfkfo) | Tampermonkey 是第一个可以用来让 Chrome 支持更多 UserScript 的 Chrome 扩展，它可以加入更多的 Chrome 本身不支持的用户脚本功能 |
| 1    | 暴力猴                          | https://chrome.google.com/webstore/detail/violentmonkey/jinjaccalgkegednnccohejagnlnfdag | 一个开源的用户脚本管理器，支持很多浏览器，Kiwi浏览器建议使用暴力猴 |
| 2    | 彩云小译                        | 插件：https://chrome.google.com/webstore/detail/lingocloud-web-translatio/jmpepeebcbihafjjadogphmbgiffiajh油猴脚本：https://wwi.lanzoui.com/i9yBCs5bxhe | 这款翻译插件是真的不错，建议人手一份。因为有翻译次数的限制，所以这里推荐它的油猴脚本 |
| 3    | Adblock Plus                    | https://chrome.google.com/webstore/detail/adblock-plus-free-ad-bloc/cfhdojbkjhnklbpkdaibdccddilifddb | 去广告                                                       |
| 4    | AdGuard                         | [https://chrome.google.com/webstore/detail/adguard-adblocke](https://chrome.google.com/webstore/detail/adguard-adblocker/bgnkhhnnamicmpeenaelnjfhikgbkllg)4.0嘻AoshXsyyPLV哈 https://m.tb.cn/h.fVe4Ilm?sm=c8183c 【3期免息】TheONE智能钢琴尊享版88键重锤烤漆电钢琴家用立式[r/bgnkhhnnamicmpeenaelnjfhikgbkllg](https://chrome.google.com/webstore/detail/adguard-adblocker/bgnkhhnnamicmpeenaelnjfhikgbkllg) | 去广告+1                                                     |
| 5    | uBlock Origin                   | https://chrome.google.com/webstore/detail/ublock-origin/cjpalhdlnbpafiamejdnhcphjbkeiagm | 去广告+3                                                     |
| 6    | igg谷歌访问助手                 | [https://chrome.google.com/webstore/detail/igg%E8%B0%B7%E6%AD%8C%E8%AE%BF%E9%97%AE%E5%8A%A9%E6%89%8B/ncldcbhpeplkfijdhnoepdgdnmjkckij](https://chrome.google.com/webstore/detail/igg谷歌访问助手/ncldcbhpeplkfijdhnoepdgdnmjkckij)备用：https://huangenet.lanzoui.com/iQD4srsfseh | 谷歌访问插件，需要登录                                       |
| 7    | 集装                            | [https://chrome.google.com/webstore/detail/%E9%9B%86%E8%A3%85%E7%AE%B1/kbgigmcnifmaklccibmlepmahpfdhjch](https://chrome.google.com/webstore/detail/集装箱/kbgigmcnifmaklccibmlepmahpfdhjch) | 一个插件，提供一揽子服务。                                   |
| 8    | floccus bookmarks sync          | https://chrome.google.com/webstore/detail/floccus-bookmarks-sync/fnaicdffflnofjppbagibeoednhnbjhg | 解决书签同步问题，有一点点的复杂                             |
| 9    | lnfinity 新标签页（Pro）        | https://chrome.google.com/webstore/detail/infinity-new-tab-pro/nnnkddnnlpamobajfibfdgfnbcnkgngh | 人们用的比较多的主页，感觉兼容性不是太好                     |
| 10   | MONKNOW 新标签页                | https://chrome.google.com/webstore/detail/monknow-new-tab-personal/lnbjajkbekhkgablenknhapphbdbldeh | 登陆后支持数据云同步，以及黑暗深色夜间主题模式，比较完美的主页拓展 |
| 11   | User-Agent Switcher and Manager | https://chrome.google.com/webstore/detail/user-agent-switcher-and-m/bhchdcejhohfmigjafbampogmaanbfkg | 浏览器UA切换，可以弄一些骚操作                               |
| 12   | Dark Reader                     | https://chrome.google.com/webstore/detail/dark-reader/eimadpbcbfnmbkopoojfekhnkhdbieeh | 适用于任何网站的黑暗主题。关爱眼睛，就使用 Dark Reader 进行日常浏览。 |
| 13   | SingleFile                      | https://chrome.google.com/webstore/detail/singlefile/mpiodijhokgodhhofbcjdecpffjipkle | 将一个完整的页面保存到单个 HTML 文件中                       |
| 14   | 猫抓                            | https://chrome.zzzmh.cn/info?token=jfedfbgedapdagkghmgibemcoggfppbb | 视频下载神器，不知道为什么谷歌商店没有了                     |
| 15   | bilibili下载助手                | https://chrome.zzzmh.cn/info?token=bfcbfobhcjbkilcbehlnlchiinokiijp | 停止更新了貌似                                               |
| 16   | Evernote Web Clipper            | https://chrome.google.com/webstore/detail/evernote-web-clipper/pioclpoplcdbaefihamjohnefbikjilc | 印象笔记网页保存工具                                         |
| 17   | 二箱                            | https://chrome.google.com/webstore/detail/noobox/kidibbfcblfbbafhnlanccjjdehoahep | 多引擎以图搜图                                               |
| 18   | youtube-video-downloader        | https://addoncrop.com/youtube_video_downloader/              | 油管下载神器                                                 |
| 19   | FeHelper(前端助手)              | [https://chrome.google.com/webstore/detail/fehelper%E5%89%8D%E7%AB%AF%E5%8A%A9%E6%89%8B/pkgccpejnmalmdinmhkkfafefagiiiad](https://chrome.google.com/webstore/detail/fehelper前端助手/pkgccpejnmalmdinmhkkfafefagiiiad) | JSON自动格式化、手动格式化，支持排序、解码、下载等           |
| 20   | Awesome View Source Button      | https://chrome.google.com/webstore/detail/awesome-view-source-butto/hofjicknmidhbhmflllmmdaihmmggphg | 一键查看网页源码                                             |
| 21   | Stylish                         | https://chrome.google.com/webstore/detail/stylish-custom-themes-for/fjnbnpbmkenffdnngjfgmeleoegfcffe | 为任意网站自定义主题                                         |
| 22   | 书签侧边栏                      | https://chrome.google.com/webstore/detail/bookmark-sidebar/jdbnofccmhefkmjbkkdkfiicjkgofkdh | 支持在任意网站打开你的书签                                   |
| 23   | Fatkun图片批量下载              | https://chrome.google.com/webstore/detail/fatkun-batch-download-ima/nnjjahlikiabnchcpehcpkdeckfgnohf | 扒小姐姐照片                                                 |
| 24   | Video Speed Manager             | https://chrome.google.com/webstore/detail/video-speed-manager/fkopaaikpmfhpmoobnmklgmcgmhgfkcd | 用来控制视频速度，一点程度上弥补了Chromium系播放视频的不足。 |
| 25   | 即刻图床                        | [https://chrome.google.com/webstore/detail/%E5%8D%B3%E5%88%BB%E5%9B%BE%E5%BA%8A/dckaeinoeaogebmhijpkpmacifmpgmcb](https://chrome.google.com/webstore/detail/即刻图床/dckaeinoeaogebmhijpkpmacifmpgmcb) | 利用各大厂图床，采用CDN加速                                  |
| 26   | 草料二维码                      | [https://chrome.google.com/webstore/detail/%E8%8D%89%E6%96%99%E4%BA%8C%E7%BB%B4%E7%A0%81-%E5%BF%AB%E9%80%9F%E7%94%9F%E7%A0%81%E5%92%8C%E8%A7%A3%E7%A0%81%E5%B7%A5%E5%85%B7/moombeodfomdpjnpocobemoiaemednkg](https://chrome.google.com/webstore/detail/草料二维码-快速生码和解码工具/moombeodfomdpjnpocobemoiaemednkg) | 草料二维码官方开发的免费工具插件，提供简单、专业、快捷的二维码生成和解码功能。 |
| 27   | User-Agent Switcher for Chrome  | [User-Agent Switcher for Chrome - Chrome 网上应用店 (google.com)](https://chrome.google.com/webstore/detail/user-agent-switcher-for-c/djflhoibgkdhkhhcedjiklpkjnoahfmg) | 浏览器UA切换+1                                               |
| 28   | Header Editor                   | https://chrome.google.com/webstore/detail/header-editor/eningockdidmgiojffjmkdblpjocbhgh | 管理浏览器请求，包括修改请求头和响应头、重定向请求、取消请求 |
| 29   | Touch                           | https://chrome.google.com/webstore/detail/touch-vpn-secure-and-unli/bihmplhobchoageeokmgbdihknkjbknd | 魔法上网                                                     |
| 30   | ZenMate                         | [https://chrome.google.com/webstore/detail/zenmate-free-vpn%E2%80%93best-vpn/fdcgdnkidjaadafnichfpabhfomcebme](https://chrome.google.com/webstore/detail/zenmate-free-vpn–best-vpn/fdcgdnkidjaadafnichfpabhfomcebme) | 魔法上网+1                                                   |
| 31   | 守候购物小助手                  | [https://chrome.google.com/webstore/detail/%E5%AE%88%E5%80%99%E8%B4%AD%E7%89%A9%E5%B0%8F%E5%8A%A9%E6%89%8B/eafefjbddnbamfophdiiiemfkfocaahm](https://chrome.google.com/webstore/detail/守候购物小助手/eafefjbddnbamfophdiiiemfkfocaahm) | 支持全网价格查询，以及链接快速跳转，购物党必备。             |
| 32   | 搜图助手                        | https://chrome.google.com/webstore/detail/image-search-assistant/kldhhobmmejaeaiilomaibhjlcfpceac | 支持多引擎以图搜图以及商品查询（请自备环境）                 |
| 33   | 类似的网站                      | https://chrome.google.com/webstore/detail/similar-sites-discover-re/necpbmbhhdiplmfhmjicabdeighkndkn | 能够一键找出相似网站，查找资源必备                           |
| 34   | Speedtest                       | https://chrome.google.com/webstore/detail/speedtest-by-ookla/pgjjikdiikihdfpoppgaidccahalehjh | 测网速                                                       |
| 35   | Circle 网页阅读助手             | https://chrome.google.com/webstore/detail/circle-reader/dhpfcgilccfkodnhbllpiaabofjbjcbg | 让网页赏心悦目、让阅读回归初心。Circle 阅读助手提供更隐私、更轻松、更舒适的阅读体验 |
| 36   | Octotree                        | https://chrome.google.com/webstore/detail/octotree-github-code-tree/bkhaagjahfmjljalopjnoealnfndnagc | github树状图分布，读代码必备                                 |
| 37   | RSS Feed Reader                 | https://chrome.google.com/webstore/detail/rss-feed-reader/pnjaodmkngahhkoihejjehlcdlnohgmp | 使你的浏览器支持RSS订阅                                      |
| 38   | Bitwarden                       | https://chrome.google.com/webstore/detail/bitwarden-free-password-m/nngceckbapebfimnlniiiahkandclblb | 支持密码云同步以及自动网页填充                               |
| 39   | Steam Database                  | https://chrome.google.com/webstore/detail/steam-database/kdbmhfkmnlmbkgbabkdealhhbfhlmmon | Steam游戏数据，比价                                          |
| 40   | EditThisCookie                  | https://chrome.google.com/webstore/detail/editthiscookie/fngmhnnpilhplaeedifhccceomclgfbg | 是一个cookie管理器。您可以添加，删除，编辑，搜索，锁定和屏蔽cookies！ |
| 41   | Chrome清理大师                  | https://chrome.google.com/webstore/detail/clean-master-the-best-chr/eagiakjmjnblliacokhcalebgnhellfi | 一键清理您的浏览器缓存和垃圾，保护您的隐私，并使您的浏览器更快，更高效只需一次点击，使您的浏览器超快！ |
| 42   | itab                            | [https://chrome.google.com/webstore/detail/itab-%E6%96%B0%E6%A0%87%E7%AD%BE%E9%A1%B5/mhloojimgilafopcmlcikiidgbbnelip](https://chrome.google.com/webstore/detail/itab-新标签页/mhloojimgilafopcmlcikiidgbbnelip) | iTab 组件式图标自定义您的浏览器的标签页，精美日历、炫酷天气、每日头条、海量壁纸、常用网址随心订制 |

部分内容来自酷安@byjoke

# 脚本推荐

1.[Bilibili Evolved](https://github.com/the1812/Bilibili-Evolved)
强大的哔哩哔哩增强脚本：下载视频，音乐，封面，弹幕 / 简化直播间，评论区，首页 / 自定义顶栏，删除广告，夜间模式 / 触屏设备支持。
2.[Direct download from Google Play](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/33005)
在网页版 Google play 应用信息页面显示多个第三方商店下载按钮。
3.[Youtube 双语字幕](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/397363)
如果不能自动加载，请关闭字幕再次打开即可。
4.[iciba 划词翻译](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/6303)
划词出现多个词典结果。

\5. [收藏夹 Fix](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/383143)
显示 B 站收藏夹中失效视频的 av 号、简介、标题、封面，给个补救（替代）机会。
\6. [回到顶部 / 底部](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/38899)
页面右侧中部显示回到顶部 / 底部按钮。
\7. [拒绝二维码登录](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/37988)
可自定义设置在指定网站开启和关闭。
\8. [网页限制解除](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/14146)
通杀大部分网站，可以解除禁止复制、剪切、选择文本、右键菜单的限制。
\9. [解除 B 站区域限制](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/25718)
通过替换获取视频地址接口的方式，实现解除 B 站区域限制。
\10. [购物党比价工具【精简版】](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/40303)
提供各个电商平台价格历史比较、口碑评分等查询。
11.[Picviewer CE+](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/24204)
网页在线看图增强，支持图片旋转、缩放、多张悬浮、批量保存等。
12.[searchEngineJump](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/27752)
在各个搜索引擎搜索结果下提供其他搜索引擎，提供可视化设置菜单。
\11. [一键离线下载](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/22590)
一键自动将磁链、bt 种子或其他下载资源离线下载至网盘
14.[Search By Image](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/2998)
多引擎以图搜图，按住 Ctrl 键并在网页图片上右键调出搜索引擎，可自定义快捷键和其他搜图引擎。
15.[Userscript+](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/24508)
为当前网页查找油猴脚本。
16.[Pure 百度](https://userstyles.org/styles/173673/pure)
美化百度各个常使用的网页样式。若在百度搜索结果页与 AC-baidu 发生冲突，可编辑 pure 的代码删除百度主域名即可。
17.[AC-baidu](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/14178)
主要美化百度首页及搜索结果页样式，重定向优化百度搜狗谷歌搜索，添加标记数量。
\12. [关键词自动高亮](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/368418)
自动提取搜索页面的搜索关键词，对关键词自动进行高亮处理。
\13. [质感字体 && 页面平滑滚动](https://github.com/ChirmyRam/SmoothScroll)
让字体变得有质感，页面滚动平滑，字体换为萍方字体并添加字体阴影。
20.[bilibili merged](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/372516)
B 站播放器右键增强，FLV 下载合并，原生 MP4、弹幕、CC 字幕转码等。bilibili merged
\14. [夜间模式助手](https://www.baiduyun.wiki/tool/install-darkmode.html)
使用脚本实现夜间模式，保护眼睛。
22.[bilibili 彩虹猫进度条](https://userstyles.org/styles/170654/bilibili-2019)
将 B 站进度条变为绚丽的彩虹猫。
\15. [网盘自动填写访问码【威力加强版】](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/29762)
打开百度网盘分享链接时自动填入分享吗并打开
（参考https://www.chirmyram.top/archives/scripts）

# 其他内容

#### 8 彩蛋小游戏

地址栏输入 chrome://dino 就可以愉快地玩耍了

[![img](20211229101259.jpeg)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101259.jpeg)

#### 2.欧朋浏览器的插件，kiwi浏览器也可以使用

[https://addons.opera.com/zh-cn/extensions](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/user_cancel)

[![image-20211229110437458](20211229110437.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229110437.png)

image-20211229110437458



#### 3.好看的浏览器主页

[主页 (gitee.io)](https://liumingye.gitee.io/quarkhomepage/)
https://quickso.cn/
https://5iux.cn/
https://zhuye.xyz/
https://limestart.cn/
https://wht.im/
**chrome默认页面**
chrome://newtab/
**chrome书签页**
chrome-native://bookmarks/

**一款MaterialDesign主页**
来自酷安@zongou
https://github.com/zongou/new-tab-zongou

[![img](20211229101310.jpeg)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101310.jpeg)

#### 4.Kiwi浏览器相关视频推荐

1.分享一款安卓端硬核浏览器，并教你如何安装chrome原生扩展！
https://www.bilibili.com/video/BV1gJ411D7Rf?from=search&seid=2295528506509480260
2.给你的手机浏览器装上扩展！安卓手机上最强大的浏览器 ── Kiwi浏览器使用教程
https://www.bilibili.com/video/BV1Zf4y1D72i?from=search&seid=2295528506509480260
3.Kiwi Browser-一款能装插件的手机chromium内核浏览器，去广告神器
https://www.bilibili.com/video/BV1HJ411M72K?from=search&seid=2295528506509480260

# 关于本手册

制作人：木子欢儿
项目地址：
https://github.com/muzihuaner/kiwibrowsercn
QQ：2209514944
微信：
E-Mail：[muzihuaner@hotmail.com](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/muzihuaner@hotmail.com)
酷安：欢哥科技
版本:1.2.1
最后更新：2022.07.13
编写不易，如果您喜欢这个文档，欢迎赞助我们，您的支持是我们最大的动力！
https://huangetech.gitee.io/pay/
微信公众号：

[![img](20211229101317.png)](https://gcore.jsdelivr.net/gh/muzihuaner/huancdn/img/20211229101317.png)

------

[教程](https://blog.quickso.cn/categories/教程/)

 [#Kiwi](https://blog.quickso.cn/tags/Kiwi/) [#浏览器](https://blog.quickso.cn/tags/浏览器/)

Kiwi浏览器使用手册

http://example.com/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/

作者

木子欢儿

发布于

2021年12月29日

许可协议

[Searx：搭建私人的搜索引擎平台，可展现Google/Bing等70多种搜索网站的搜索结果](https://blog.quickso.cn/2021/12/30/Searx：搭建私人的搜索引擎平台，可展现Google-Bing等70多种搜索网站的搜索结果/)

[内网穿透神器ZeroTier使用教程](https://blog.quickso.cn/2021/09/22/内网穿透神器ZeroTier使用教程/)

 目录

1. 简介
   1. 
      1. 
         1. 
2. 开始使用Kiwi浏览器
   1. 
      1. 
         1. 
            1. 
            2. 
3. 浏览网页
   1. 1.在Kiwi浏览器中使用标签页
      1. 打开新的标签页
         1. [自定义您的新标签页](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#自定义您的新标签页)
         2. 2.设置默认搜索引擎
            1. 
            2. 
         3. 3.下载文件
            1. [暂停或取消下载](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#暂停或取消下载)
            2. [添加第三方下载器](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#添加第三方下载器)
         4. 4.日后离线阅读网页
            1. 
            2. 
         5. [5.在夜间模式下浏览](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#5-在夜间模式下浏览)
         6. [6.安装拓展](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#6-安装拓展)
         7. [7.如何使用油猴脚本？](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#7-如何使用油猴脚本？)
         8. [8. 解决KIWI浏览器出现开屏广告问题（来自酷安@杏铃）](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#8-解决KIWI浏览器出现开屏广告问题（来自酷安-杏铃）)
         9. [9.标签页视图设置（来自酷安@杏铃）](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#9-标签页视图设置（来自酷安-杏铃）)
         10. [10.拓展导出（需要root）](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#10-拓展导出（需要root）)
         11. [11.如何截图](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#11-如何截图)
         12. [12.如何扫码](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#12-如何扫码)
         13. [13.第三方主页拓展不生效](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#13-第三方主页拓展不生效)
         14. [14.书签同步教程](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#14-书签同步教程)
         15. [15.设置为默认浏览器（以OPPO为例）](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#15-设置为默认浏览器（以OPPO为例）)
4. [拓展推荐](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#拓展推荐)
5. [脚本推荐](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#脚本推荐)
6. 其他内容
   1. 
      1. 
         1. 
         2. 
7. [关于本手册](https://blog.quickso.cn/2021/12/29/Kiwi浏览器使用手册/#关于本手册)



[Sitemap](https://blog.quickso.cn/sitemap.xml) | [百度Sitemap](https://blog.quickso.cn/baidusitemap.xml)

本站使用 [Fluid](https://github.com/fluid-dev/hexo-theme-fluid) 作为主题 | 由 [Hexo](https://hexo.io/zh-cn/) 强力驱动 | 由 [Github](https://github.com/) 托管 & [Cloudflare](https://dash.cloudflare.com/)提供加速服务


萌ICP备 [20219946号](https://icp.gov.moe/?keyword=20219946)

[Copyright © 2021 欢哥科技](https://huangetech.github.io/)

总访问量 42374 次总访客数 21004 人

## 使用教程

参考：

1. https://zhuanlan.zhihu.com/p/80138725